Функции в программировании - это определенное действие, которое может повоторяться много раз. Чтобы не повторят один и тот же код в разных местах и применяются функции.
При вызове функции ей могут передаваться значения, которыми будут инициализированы параметры. Передаваемые значения называются аргументами. Аргументы передаются в функия для выполнения необходимого действия фунции с заданными парметрами.
